有無啲質疑/批評/諷刺宗教嘅好書推薦下

去書局搵都唔知咩分類先有 睇宗教果排又得啲吹奏宗教嘅書
巴打們有無推薦下 最好唔係fiction

查拉圖斯特拉如是說

批評基督教

至少可從三個方面了解

1.理論方面

了解以往上帝存在的論證及其駁斥

例如本體論論證、智慧設計論、神創論、演化論、多神論、神義論、心靈論證等等。

羅素有一本著作《為什麼我不是基督徒》
呢本係相當通俗易懂的批判基督宗教的著作

睇下
歷史上理性主義同經驗主義哲學如何批評宗教？

。。。。。。。。。。。。。

2.心理動機/理由方面

了解什麼人會歸依宗教?
他們為了什麼去接觸宗教?
舒適?希望?空虛?絕望?脫罪?生存動力?結識朋友?..........

他們的自由意志學說是為了把人的罪行歸咎於人？

物以類聚。
。。。。。。。。。。。。。。。
3.實際上、歷史上

宗教的存在目的?

陰謀論（統治、政治、維權理由？）

那些宗教是否導人向善?

宗教阻礙文明發展?

宗教戰爭?（贖罪卷、獵巫、狙擊科學家）
是人的問題還是宗教本身的問題？

宗教醜聞？（戀童、性侵犯）

教會廣泛入侵校園?（宗教大範圍入侵起居飲食及教育）

設立宗教科、強制進行宗教活動是否違背宗教自由？

宗教信仰能否完全根除？

。。。。。。
其他:睇下世界各地talk show 點樣嘲諷宗教

睇下科學家們點睇宗教？

宗教經典既來源同真實性？

著書既時代背景係點？

理論的內部矛盾？

Richard Dawkins

Thx巴打 好詳細

Just to mention 93% 諾貝爾得獎科學家都有宗教信仰

好多唔係信personalised God
本God delusion有講

其實睇啲宗教史既書都會講，大部分宗教都係左抄右抄番黎，所以有時互屌都好無謂

短短十幾隻字，已經有至少五種隱患

不明來源+信口開河+訴諸權威+以偏概全+九唔搭八+語意曖昧

依個我都知，佢地好多係信有樣'野'去創造物理,化學

其實有冇第一因都係一個問題

事實上，因為太久遠，好難證明啲咩

至少可以肯定，世界史上有過太多個的神，
基督的信仰對象（全能全善全知的聖父或聖子）
不是第一個亦不是最後一個。

自古人格神/外星造物主/宇宙外造物者都可以不帶任何證據地鳩作。

敵基督

The Satanic Verses

網頁，針對基督教比較多

理性/邏輯/科學化質疑：

方舟子：錯漏百出的聖經

離教者之家

令人戰慄的聖經

反基督帝國

非理性/宗教/神秘/通靈/靈魂出體經驗反宗教

與神對話

以迷信反迷信，以宗教反宗教
人生字典

社會運動：
2007年香港網民集體投訴聖經不雅事件

2009年反宗教霸權運動

呢個有根據

大約10%諾基亞得獎者是非宗教人士
當中以文學獎（35%）為主
科學類約佔7%

李天命既書

樓上全部都係講耶教

唔通走去講班炸彈教嘅 sandniggers 咩

You should read this

on9

可以睇下 The Golden Bough 呢本人類學經典
人地直情討論埋土地崇科，樹木崇拜，祭祀儀式是否理性

基督教和伊斯蘭教佔全球55%人口。
基督教亦係西方發達國家主流宗教。
公元紀元又係base on基督教

而伊斯蘭教教義上和基督教原教旨主義相似，都係一神教，base on 亞伯拉罕和摩西。

屌 而家叫你地講伊斯蘭教咩 廢話連篇

而家問下有冇更加一般性地討論宗教嘅著作咁解
人類學家，神話學家講宗教 都唔會只係針對一個半個宗教

教義亦唔係任一宗教嘅全部
絕大部分呢d批判耶教嘅書，都唔會討論宗教儀式，宗教習俗之類嘅野
對於研究宗教來講，只係講教義，其實係偏狭